Google 宣布無限容量 Google Drive 成絕響 教育版全校只共用100TB！

大專院校大多都會提供雲端服務帳戶，如果採用的是 Google 的 G Suite，就有提供無限容量，非常好用。不過最近 Google 將 G Suite 教育版改制，未來將會大幅縮減容量。
Google 最近發表公告，宣佈將 G Suite 教育版改名為 Google Workspace 教育版（分為免費的 Fundamentals 和付費的 Standard、Teaching and Learning Upgrade 和 Plus），除了名字上的更改之外，對於用家最大的影響，就是其儲存容量不再是無限，而是每個院校只會提供基本 100TB 的共用儲存容量，讓全校師生分配使用。
Google 表示，訂立新制度是因為儲存容量在院校之間不公平分配，院校也未有適當的工具管理儲存空間，因此將會在限制容量之餘向院校提供更好的工具協助管理。Google 指新的空間限制可以應付超過 99% 院校的需要。新的容量限制將會在 2022 年 7 月開始適用於所有現有用戶，以及在 2022 年新加入的用戶。

dont be lesser evil 係咁上下

有冇其他選擇？？
我d av 需要保存

HKU
12561教職員
30629學生

100000GB/43190 = 2.32GB

計左校友未

仲校友，五餅二魚咩

仆街
有咩替代品

個人ac都有15GB啦

Microsoft OneDrive 算幾抵屌

Mega onedrive 都唔差

Open drive有無限plan

無限plan寫明唔可以放片

Baidu Yun

咁唯有幫襯微軟

一係自己組NAS

好慢

支那雲會私自幫你淨化av

改副檔名就唔係
再唔係zip
更加再唔係加密

屌 11TB點搬

冇每人上限我upload 40TB av 上去先

咁校友係咪會被刪AC

最撚evil嘅冚家鏟左賊公司

nas啦，圍返條數抵屌

實會用晒? 我讀kong u 個陣時都係得個200MB.

mega 食屎啦
之前比人爆左成堆ac pw 出黎
有我份

即係會自動delete?

opendrive用過, 香港用好慢, 買左一年用完就unsubscribe

幫你改內容

自己整個cloud啦

想知會點改? 加watermark定加插內容?

m$都會跟住cut
放心

換片

會和諧

係不久既將來各國政府必然會將哩堆科網獨裁怪物煎皮拆骨，就好似一百年前美國政府做低標準石油一樣

夠google drive慢?

m$好似不嬲得幾Tb

點解？ 左膠冇錢買hdd咩？

乜google真係咁唔掂咩
前掛先cut 完google photo 而家又cut google drive

呢啲cloud storage成本唔係應該愈來愈低先係？科技倒退

見到維尼喺個西捐出嚟

cut 過啦，以前咪無限，後來改做1TB

我讀u 果陣56k 已經好足夠

M$ edu 1人1TB

本身無限量plan 比一個機構share 都可能唔太賺錢
原意係sell collaboration 方便同一堆檔案協作
但係有啲仆街玩壞規矩一個人幾TB 當個人雲端做備份
而家咁樣反而係正常番 要個人備份就出去比錢買personal account

畢業左差唔多30年，最近先知hku alumni account 有無限storage,之後將d 相掉撚曬入去

屌你咁而家點算？慢慢download 返落去harddrive?

有冇聽過 There’s no cloud. It’s just someone else’s computer
諗下都知一定冇可能永久免費

唔撚係掛我幾T片喺Google Photos

可能變晒read only 一日唔清drive 都唔可以再upload 野
再唔係就grace period 一段時間就清

屌

成本越嚟越高就真
harddisk容量冇咩大進步
但係drive就越嚟越多人用
file又越變越大
求其搵條4k/60片都幾百gb
而舊data佢又唔可以del
即係佢要買更多hd同埋更多地方嚟擺
然後maintain又要錢
再繼續無上限咁加上去真係要燒好多錢

咁商業機構點都要計成本效益, 應該係使用量比預期大得多, 所以要cut

左膠公司諗野大理想, 以為個個會公平使用, 同德國無限量收容難民一樣, 遲早出事

條印度佬唔係搵唔到錢，係想搵更多，根本唔驚做臭公司個名

Rsync 自建 NAS

同埋你upload 一條片 佢分分中dummy 左幾個做backup

開個私人YouTube acc up曬上去
唔好問我點知

啲仆街一有無限就用到盡為止
同以前4G無限果陣一撚樣

啲AV可以放邊

乜嘢原意，邊忽寫唔准咁用，咁大間公司諗埋啲縮數，應承咗客又反口

有應承過一世任用？

自己入去睇下邊忽話personal storage / backup 係features
成班大種乞衣攞著數搞到人地要限制就收斂下啦

咁如果真係超過咗 學校可以點？

我開嗰時係話無限，之後改條款，大公司真係玩撚晒

啲大公司自己寫既條款日日改，你啲順民先會信到十足，初初出嗰陣時又話unlimited，屌你老母

同香港人講公平使用真係哂氣
一句「冇寫明唔俾咁用」就以為大哂

咪同麥當勞以前俾人擺係出面任拎茄汁 依家要收番哂一樣
就係因為太多人諗住唔駛錢就著數拎到盡

delete哂舊生d 無碼av 先

會成條片轉做幾秒嘅和諧影片，上面有啲宣傳綠色網絡嗰啲字，不過你壓縮完佢就check唔到

會照screen嫁

早排公司個Google Suite 都改咗做個人15GB，要無限就一定要放入Team Drive

原來呢幾日見到咁多人問NAS係因為呢單野

講到自己有比錢咁

似足學校D lab得個500mb比人

開個新acc，set做唔公開
用咗5年以上，暫時都好安全

限時出EMAIL叫你買容量掛

我之前up戲
up咗陣話版權問題

set做唔公開就得
我5年前就開始咁做
暫時都ok

證明你唔係讀hong u
校友真係係上限

等你你依賴哂而加黎收割

無咁大個頭又要充，出埋啲做唔到既服務承諾垃圾公司又唔笑得仲有班護主犬屌客

學費包埋

明點解外置記憶體有幾重要未
講左一定會突然打死狗改政策

仲未計玩raid 儲你data ，仲有backup 呢？

你儲1TB 上cloud ，佢可能要用3TB 從而確保你I TB 資料安全

戲我就未試過
可能d版權煩d
但電視劇我都有好多套係入面
都唔怕

當年見多人轉dropbox，以本傷人想收dropbox皮

一開始承諾無限容量
強制更改條款之後
竟然都有人維護

同港豬有咩分別

所以現在咪兩年唔郁就同你洗走囉

#5有人計左數
每人2.32GB仲少過普通ac
咁不如用返普通ac
而家等同成個教育版cut撚左
全世界用返普通個人ac

加上SSD喺耐久度上都仲未比得起HDD

Google 用垃圾 HD，佢有自已個套唔知乜鳩 system，你自得得閒睇叫 big table 定乜，以前進讀書，睇完個 white paper ，都唔佢講乜鳩，好撚神

但影片質素有冇差左定接近原片？

點算

我有16TB

Upload 上 BuzzAV

呢啲網都會壓縮過原片

100TB係基本容量啫
要加storage的話，校方再買上去咪得

啲錢捐哂俾敗登

證明教育版俾人濫用得好嚴重

當年真係全世界Dropbox 去drive

碌多兩碌自己d 相就話我過左流量block 我一5TB 都無用

睇院校 埋土5tb 暴大1

您最清高
一d都唔現實

最大問題新制全校共用一個容量
就算而家我肯比錢都冇用，我一個人比錢學校，加左d容量都係要比全校+全體校友share，對我唔公平
就算校方要求全體校友交錢/唔交錢就刪ac，咁校友容量又要比學生share，對校友唔公平
最後唯有所有學生同校友都要俾錢先有得用先公平，但普通個人ac已經15gb，教育版反而冇免費容量（淨計學生已經每人得2gb，計埋校友應該接近零免費容量），不如用番自己個人ac算

世界末日

宜家個條款係要全校共享資源，每人得2.3gb
你覺得好合理？

O365或成最後贏家
Alumni 終身免費

改成100TB只係治標不治本
應該跟據實際需求而去分配先好
總共100TB嘅, 若然係啲咩大學(#5)我倒不如用個人好？
不過之後睇怕又會有限制

當年個個網上儲存初初都豬扒扮上菜，又要有人邀請又抽籤先有得用幾多mb乜乜柒柒
google就頂爛市打開個閪俾人無限中出吸客，而家又想收返，仲新舊客一刀切，正仆街嚟

dropbox 好似係最早期打入香港冇記錯免費好似500mb 又要做任務介紹人個人個啲先2gb 好似係

呢個就睇Google 有冇option 比學校加錢加容量
如果唔係就大學人多就大家一齊受苦

如果肯改番每人15gb好過冇
至少可以保留email
一係就提供機制俾畢業生將ac同學校脫勾，當番個人ac

有
咪就係比錢加都係共用

幾時開始無unlimited

Lm...

同問

幾乎冇影響

院校可以加錢買多幾份 license增加容量上限 唔洗太絕望住 雖然都幾肯定差過無限

cloud 一向都係 放少少\ 大file 抄完就delete
storage 幾時都要有份係自己度最好

就係因為科技進步
現在進入超高清年代，
手機拍片都拍到高清甚至4K片，
有大食大，
storage平左，
但用戶需求也暴增，
結果要收費。

已經upload的內容變有限會點處理？

個人版 買左最基本個100GB 用來放野
其實 100 GB HK$150 / 年 都好夠

買場波 食一餐 都無左

Don’t less than a evil

一間學校100TB

我用咗3TB，佔一間學校3%

2022年7月，我果3TB會點

好無用

用錯網睇youtube?

有啲咩睇

屋企行緊電話線點玩

多謝支那人
翻牆賣EDU、濫用無限仲瘋狂過牆外人

肯比錢都冇用

實會，唔係點樣全球各地都可以download得咁快

唔理網速嘅係真抵
但...

不了

純粹係無限一定比人玩死

google drive上年定前年就降過一次價
依家23蚊200gb

不嬲店大欺客。上夠客唔劏，唔通做開善堂。

利申，買左Google股票。

要用NAS又要人洗錢

邊間？

我放第一條片就已經BAM左
私人都照BAM
乜玩法

已經直接買咗nas了google啲product真係朝三暮四，捱幾年分分鐘又斷support，頂唔順成日要搞

咁又唔同wo 你講個種叫CDN
耐唔用可以del

我講個D 係做data recovery

睇完nei哋啲data 一輪 發無乜料到 無乜商業價值 所以趕客

屌 我學校ac無限用嚟backup埋屋企部機

我都係咁諗
但而家cloud storage係cloud consumption上面真係最唔值錢既category黎
最撚貴而家係d VM同d automation既野

我用左5年以上，直到 2017年 被 ban，乜都冇晒。

用youtube 儲片，完全冇保障。

分析完big data就同你減

屌啊，成個del

其實都係，我自己本身有NAS
當係多個地方backup
又可以方便啲睇
都預咗有日會俾bam

現在Harddisk個發展路向，
唔係加容量，而係加速度。

SSD比傳統HDD，順序讀寫快5倍，
隨機讀寫快300倍以上。
新的SSD再比傳統SSD再快多幾倍。

多個 backup，一定最安心。

btw，你的 nas 有幾多 TB 呀 ？
邊款 hdd 可靠 d ？

全校共用
個政策太仆街
如果召集到幾屆校友肯比錢先可能有計傾
但你比錢買番黎D空間要比人freeride
總之共用空間就係迫死畢業生

大和文明陷落
呢班反人類法西斯左膠第時要逐個送上斷頭台
漢土西看白日昏，傷心胡虜據美帝

ust one drive

讀書果陣轉左

依家做校友都keep住有1TB

一個人10TB都好

用開google photos 原相backup又有幾百gb係drive夾埋都成tb 要搬走再sort都有排搞

又binc

不過其實外置harddisk 1TB都只係幾百蚊

不過就無得好似drive咁周圍都睇到

依家都有d router做到cloud function

不過未必安全 應該好易俾人hack

我工作需要，有得入公司數
用緊4隻10TB嘅NAS HDD
所以我答案未必解答到你

1TB兩嘢就爆

我1tb已滿足
利申用緊90gb

求指教 你呢度幾多錢

以後要用番手指

未計個NAS已經過10k

你計漏左HDD要買2份

molamola

買synology啦

cloud入面的hard disk
有行RAID，又有自動backup
其實比屋企部腦好

你幾時見過印度佬怕臭

爽啦，可以公司埋單

仲要cloud多數係enterprise 版的hard disk
比屋企部腦穩定D

同你一樣
前排先諗 Google photo cut左關我撚事
屌你用左都有得收番

ou

Nas

咁搞法onedrive 會唔會跟Google

學校onedrive本身都係1tb姐
本身office365都係俾依個容量
應該無事嘅

焗使幾千蚊買NAS

加錢咪得
免費畀你哋 100T 重唔夠

google睇黎係認真
100TB一間中學就可能夠
講緊大學有master 有undergrad同一堆staff

我讀嗰時電腦都未有

m$本身都少
嗰陣諗點解學校唔幫襯Google
依家諗落有個永久365 account算係咁

永久365ac?
用到office?

正常人一早應該估到係氹人大量儲存後甩唔到身。

諗下都知校方話知你班校友死
出名 有成就嗰幾個有要求咪開大啲俾佢

無忘Xbox金會員教訓
當一間公司度縮數又收到錢嗰時 其他公司只會一齊度縮數

屌,有成4tb野係drive 有排back up

有齊word, excel, powerpoint online
Windows一定要上網經browser先用到
但iPad/android tablet可以裝apps

所謂無上限其實係5TB check過

HKU校友表示用緊11TB

即係個上限fake人

don't be lesser evil, be great evil

叫左你學好英文
睇完中文字就當自己check過

用NAS 啦

買隻raspberry pi 4裝Open media vault, 求其搭隻退役硬碟咪算，如果驚壞硬碟就裝埋free file sync 定時同步去另一個硬碟應

硬件成本應該一千蚊唔駛

但願如此

lm

本身買左7隻4tb harddisk backup拍既4k 片 eg gopro 出國旅行，香港行山越野跑既片。

講真，大學既google drive, 你放上去既，admin都會check到哂。 放d遊戲，電影沒所謂，太private就要小心

用緊10tb, 諗住買隻WD my book backup, 每TB 都係150蚊好似最平。唔知等唔等今年Black Friday 買好

拎唔到㗎 改密碼先得但要用戶俾

Dropbox

Moore's dead

見到有人話擺YouTube

但YouTube好唔安全，我試過擺過，頭兩三年都冇事，有一日就突然block咗我，然後成個ac唔用得

我又試過擺pornhub

佢又del晒

睇嚟真係只可以擺hdd先最穩陣

Google今次搞成咁
將來其他公司唔敢再無限
365做緊有容量嘅終身acc先控制到成本

自己nas又贏
廿幾tb擺到個孫出世應該擺滿

乞兒咩得個100TB

encrypt 內容sync上去

如果唔係共用容量其實冇需要校友死
而家係我肯比錢都冇用
google想賺錢冇錯，但係唔使搞到人delete ac掛，校友究竟做錯咗啲乜嘢即使肯比錢都要死

屌那星 我都係上年年尾先知

肯俾錢點解唔買私人Drive Storage
校友drive始終會俾人睇到

想保留個email
而且download upload都好哂時間

人人一個14TB 外置HDD傍身不是夢

我D av 呀

拎到
管理員萬能，唔洗改你密碼login咁低級

慢到仆街

有得睇file name，無得睇內容。 睇內容要改密碼

後台UI無 你就當無得睇
咁你改個filename放多啲Private上去啦

我一個人都接近20TB

咁管理員點睇到內容？

自己Google 懶到你
大把方法 你都可以揀唔信

淨係你up果樣睇到filename都已經包埋file id

可能都係無限，Hiu包底呢

咁有冇email

less evil

dropbox咁慢，200MB db vs Drive 我揀drive

1TB係default
5TB係院校admin可以自行設定的上限
如果爆左5TB又有需要，院校可自行再申請加

個人未移民個drive啲嘢就要移咗民先

即係9up

真係好多人唔清楚就尻up完當自己啱

1）
Google本身公司大又點
佢啲客數量更大
係一堆大種乞衣亂尻咁黎
人地cut storage係可以預見

2）
另外成個tenant 裏啲user share 100TB
但稍後會有Admin Portal落policy
即係話院校可以自行分配

3）
同埋本身google cloud for education
本身係free for education
就可以申請
學費包埋？咪玩啦

無錯 大家用陳年呃女朋友果招改檔名就呃到Admn架啦
唔洗驚會睇到
無你密碼 Admin係睇唔到開唔到你檔案架

學生連校友分分鐘十幾萬個ac
咁都比學校it狗揀中咗嚟偷睇都幾黑

9upper

幾TB 好多咩？我自已都打爆咗4隻4T hard disk 。
而家已經係21世紀。一張相都吓吓上10幾MB。4K 片一套係20GB 咁上。flac 歌係幾百MB 一首。唔同以前，一隻磁碟可以裝好多野。

學費唔包，但的確係學校俾錢，但學校啲錢咪又係學費嚟

最大問題係外置harddisk好易壞

unlimited
as much as you need
有咩分別？

冇無限

應該係個system自動scan到有問題內容 然後delete

1TB = 1024GB

但其實石油公司唔係只係換咗個方法繼續獨裁？同埋你睇吓布殊家族

又要替代又嫌慢

free for education 又俾咩錢

好多人賣無限gdrive
20蚊終身無限用
應該都係教育版

bye 連登真係好多乞兒

tb 小事啦小朋友，有鬼佬試無限係咪真random upload左幾個pb 上去比人ban

去高登買2隻8t 加個dock ，仲有淨
再唔係舊pc 組個raid 0

本身已經改咗每5tb, 依家100tb 全間學校連校友？

100TB 的共用儲存容量，讓全校師生分配使用。 ON9

onlun9，以前唔用google都可以keep住個address

百度云和諧程度連支那人都唔用
唔止AV,有部分有版權影片、圖片都會和諧,ZIP file用過online unzip一樣和諧
佢地轉左用115,起碼AV無和諧

幫你改晒做習包子個樣

我當年用115,UPLOAD完幾年後,改制後做會員先俾開番DATA

支那野真係當佢後備算,都唔知邊日會突然玩完
115算勁,可以share同到而家仲生存(當然要比錢買會員,唔係基本上用唔到)

偷你資料再收你錢

當年將支那雲既野放落Dropbox ，發現比支那雲食左我啲病例圖片賤民要和諧，高官隨便玩幻幻

有冇人可以解釋到點解我zip 左都會俾佢del 左部分珍藏 唔係del 哂 大約冇左7成咁

咩係病例圖 好血腥？

老實講 所有public cloud based solution都唔安全
連pornhub都可以一朝冇晒啲片
Google又突然改晒條款
買部nas一了百了

唔算血腥，係核突姐
比如細路仔過敏對腳生哂紅色一點點或者乳房生癰咁既皮膚病

襯仲係無限 不停COPY AND PASTE 試下個上限係幾多先?

聽講佢地系統係認顏色 太多肉色就ban

政治野呢？

我收唔到

一間公司控制成個產業同一個產業佔據國家重要經濟地位係唔同概念。
政府唔會怕一個有幾十間公司既超巨型產業，但係會怕一間公司控制整個產業，哪怕果個產業係幾咁雞毛蒜皮。
依家FAANG幾間公司控制一個全球超巨型產業，你係政府你驚唔驚?

換哂《紅色娘子軍》

換曬真正教育片

如果有人夾 Google workspace for enterprise or one drive for business s2
請tg

Amd950

之前仲有諗過Dropbox business (3 min users) 同 box

Google偷睇資料已經不是秘密...
代替品就係買返hard disc... 唔好用cloud

利申, 前google 忠粉, 前google drive付費用家, 幾個月前去鴨記買咗wd hard drive

好似google workplace無限 要搵sales

onedrive 得5TB

One drive for business s2 not one drive

想問下external hdd 8tb 買咩牌子好？
想買nas 但屋企遲下要裝修，諗住先買external hdd 做下backup 先
求推薦

一up完即刻bam, set私人都bam

Share左先啦

無限唔關我事, 因為本身都冇, 但相簿低解像都冇得無限就好唔掂

到時成間執咗

咁嗰啲咩team drive係咪都收皮

係唔係即係呢隻plan?

Hku係唔係都會收返

我仲多過你，已剛好170TB

HKU Space Google drive

我係HKU space 暫時未收到要人清野

pk前兩日係第二個po先話收緊政策 唔知仲有得玩幾耐

Yes

查過Plan 2 係有無限onedrive 空間,好似office 365 要每年續,
要5 條友先用到

要睇你學校揀咩plan，有收費項目

Tg 唔到，搵到有間做緊workspace Enterprise 無限空間148蚊一個月，要五個人有冇人夾？

我都想夾for edu account 後備

如果MSFT都執既
你係街乞食既位都未必有

所謂無限係要打爆5t先
跟住搵cs幫你加到25t
再打爆既話再搵cs，佢會掉多個25t Sharepoint Online 比你裝野

on9仔會線上解壓攬炒

師兄tg 我@llanbs

nas隻hdd用幾年就壞

google一路有做嘢 假學校del得好密上年開始cut cloud服務以黎啲賣drive開一間死兩間
點閪估到依家一刀切正規違規都一鳩嘢bam晒

賣個啲全部假學校 ban得好快手

支那cloud係正在離線秒傳 你ul dl/用佢bt啲熱門資料佢都有份copy即刻ready 唔使慢慢down
115仲未俾人約談都幾勁支那人自己都好有危機意識：支那網down跟住搬去google drive 搞到依家攬炒

欠3位，有興趣無限空間tg.有15日試用🙇‍♂️

Diu

一般人預算要幾多先夠
想組好耐 但唔知點入門

如果玩剪片嘅
多多位都唔夠
其實cloud俾人abuse得最勁就係呢啲

轉MS OneDrive 5TB

要offsite先夠穩陣

隻NAS 壞左可能連個RAID 都開唔返就大獲

其實我唔介意俾錢 但係Google Drive個人plan最大都係得2TB唔夠用
GSuite又話要最少幾多個user 乜乜柒柒

我見官網得Business Plan寫咗咋喎 唔contact sales咁o係邊度買?

免費要俾錢㗎

已搵Sales 開左Google Workspace Enterprise Standard

有興趣夾就add tg@llanbs

2bay nas都係2k-3k
hard disk就豐儉由人

邊間學校嘅學生要畀錢？